幫幫手

FW

唔好意思阻一阻！
⚠⚠⚠⚠⚠⚠⚠⚠⚠⚠
大家幫幫手send email，明天16號就係實施普教中咨詢deadline，通過左就再無粵語教學‼️
⚠⚠⚠⚠⚠⚠⚠⚠⚠⚠

無論大家咩政見，廣東話始終係我地由細到大嘅語言，大家一起幫手捍衛母語🙏🏼🙏🏼🙏🏼

電郵： taskforce_cur@edb.gov.hk

傳真號碼： (852) 2573 5299

致專責小組成員：

本人為香港市民，有聞 貴組於6月28日文件中提出刪去文憑試聆聽及說話考卷，本人強烈反對，原因如下：

一，掌握母語不等於能以母語表達，說話要言之有物、出口成文，除了要豐富的詞彙，亦要有清晰的表達方式，說話卷的核心價值在於檢視學生在日常用語之外，能否有效建構論點展開討論，而廢除後則無地方訓練學生這頂基本能力。

二，掌握母語不等於能理解別人話語內容，聆聽別人的說話可以訓練學生將對話精煉的能力，亦即是捕捉重點的能力，假如廢除，恐怕學生會失去一個練習的平台，無法與人有效溝通。

三，以語言系公開試ielts雅思為例，考核學生英語水平以讀聽寫說四考卷，尤其是以說話難度最高，一向是該考試衡量英語高水平者的好標準，如今 貴組研廢除聆、說二卷，猶如自斷一臂。

綜合以上及眾多學者之言，冀 貴組於此項教育改革方向予於重新考慮。

祝
工作順利